前新假期記者怒屌網民:點解唔係鬧遊人、政府，係鬧媒體？

行山人士塞滿山野，不少網民認為網上消閒媒體就是元兇。想行山，在Facebook可找到「文青呃like新手」行山路線；要美食推介，則有「韓式抹茶拉絲」小店。近年在社交媒體風行的本地玩樂雜誌上建立了一套修辭學及美學，大受歡迎，但也有部分網民已生厭。

曾任《新假期》雜誌「本地玩」欄目的資深記者小超，說起該刊Facebook修辭學時也忍不住笑。「拉絲、綠茶……好似個世界淨係得呢啲係美食。」現時極流行的「隱世」一詞，原來在以往行山報道有另一番意味：「即係成個行程只有某個地方靚嗰啲。」雖然一樣調侃網媒浮誇的形容，但小超並不認同網民對傳媒的批評。「香港有咁靚嘅地方，我哋去介紹，呢樣嘢係冇錯嘅。」

本地玩樂欄目原意：推廣健康生活

黑實的小超2003年開始撰寫本地玩樂報道，專寫行山，分別在《新假期》、《U Magazine》及《蘋果日報》副刊工作過，後於2015年辭職。認識小超的同事說，小超出名「chur」，一星期可以寫四篇報道，再通宵行山不言倦。小超已當了行山記者超過14年，寫的可不是「十條地鐵站出發輕鬆路線」的糖果內容；她介紹植物與生態、有時借題發揮如講新界東北發展、還會引台灣作家劉克襄。小超表示，香港媒體的本地玩樂欄目源於2003年沙士時期，許多人為了「呼吸新鮮空氣」，於是走到郊野公園舒展四肢。「本地玩樂欄目嘅性質就係叫你go out，追求健康生活。」原意一點也不壞。

曾任職《新假期》的資深行山記者小超。(由受訪者提供)

唔係靚就唔駛理危險

港人太愛投訴 出事後愛怪責

同樣地，小超認為網民對消閒雜誌介紹致使遊人及垃圾眾多的指控並不公允。「點解你唔係罵遊人冇公德心、罵政府冇做好教育，而係罵media呢？呢啲係咪本末倒置呢？」小超多年在大眾傳媒工作的經驗更讓她明白香港人本來就心火盛，愛推卸責任。「之前介紹一啲較難行嘅行山路線，寫明係五星級，要有專業人士陪同，都會有人投訴我哋做乜介紹咁難嘅山。 基本上啲人係姓賴嘅， 只要佢行錯咗，佢就覺得係人哋嘅錯。」

她笑言自己早已被讀者投訴慣——早前訪問的粥檔老闆對今天香港人的評價令她感受尤為深刻：「𠵱家係『人種』唔同咗。成個『人種』唔同以前。」但是，培育香港人保護環境的意識需時，也是現實目前未能跨過的欄柵。在此之前，媒體可會報少一點，或低調點？小超有時也有私心。以前在《蘋果日報》介紹荒村，特別是生態脆弱也沒有任何保護的地方，她就不會寫下前往方法。「雖然想去嘅人，其實Google都搵到，但起碼我設咗個難關，過濾咗一班人先。」

網民愛罵港女呃like，但其實欠行山禮儀的人又怎只她們。「我最怕行山遇到大叔大嬸，講嘢中氣十足，由頭講到落尾，勸又唔聽。」小超說。此外，在斜坡上耕作導致水土流失的晨運人士、花期只得兩個星期卻偏要摧花的影相友，亦乞人憎。但說到最後，小超說她最討厭的其實是花生友。「一面倒去罵……食花生發洩。但呢個culture唔係今日先有，積累多時，多咗人用咗呢個方法發洩，同社會怨氣多少有關係。」

現時網民只說山上「人多到旺角咁」，或勸喻傳媒不要再報道行山路線。「但郊野公園起出嚟係畀人去，唔係擋住人嘅。唔通個個都要做人格檢查先可以去？」小超說。講幾句風涼話以外，若大家真的關心郊野，是否應思考更多改善自然環境的方式，如何加強生態教育及公眾宣傳？

【隱世夠未】資深行山記者：點解唔係罵遊人、政府，係罵媒體？

太長 中間有段我冇貼出黎

小超多年在大眾傳媒工作的經驗更讓她明白香港人本來就心火盛，愛推卸責任。

包埋你

新假期做既野同煽動顛覆國家政權罪其實有咩分別

行山報導會導致意外？ 「沒因果關係」

網民有多討厭《新假期》？連登討論區上可找到網民舊曲新詞《我x鳩你＜新假期＞》：
「明明係紫色色素晚晚講起
明明食拉絲芝士臭過頭皮
人人做抹茶控並冇道理
心諗 仲煩過老味」

另外模仿《新假期》帖子、例如把臭渠介紹為「隱世瀑布」的Facebook專頁「鳩假期」亦廣受網民歡迎。他們對本地消閒雜誌的行山路線推介不離兩點批評：一是以輕鬆簡易手法介紹，令遊人忽略危險；二是讓該郊野地點過分曝光，招來破壞。對於第一點指控，小超強調網媒與紙媒的差異。一向做實體雜誌/報紙的她，指以往寫行山報道，記者多數會在拍攝前先pre-trip「踩線」，即是一共行兩次山。「我哋仲會有基本info，寫清楚來回交通、難度，好似阿媽教仔咁。編輯成日都會話：『你要當讀者乜都唔識先得㗎！』」小超說。那時內容由資深編輯把關，會查證資料，避免出錯。因如有錯漏要出道歉聲明：「醜咗就會醜好耐。」後來《新假期》成立網站，得應付龐大稿量，於是不時將往年雜誌內容搬字過紙。「佢哋為咗快，冇fact check，交通路線可能會變，都有試過佢哋報咗一間餐廳，其實已經執咗。」

網媒世代亦令內容轉變：為求點擊率，內容愈來愈視覺化，靚相才是王道，文章精確度被犧牲。但即使網媒在報道行山路線時未必嚴謹詳盡，但小超認為把行山意外都怪責媒體並不合理。「會唔會係因為有人介紹完，就發生意外？個因果關係唔係必然嘅。」小超說。 若大眾看了網上「十大新手行山路線」介紹就貿然出發、沒有再查找更多資料，這當然是行山者責任。網民取笑《新假期》等網上雜誌譁眾取寵，把行山、飲食或品牌減價等內容都包裝成易消化的糖果，「新手」、「必去」、「熱賣」、「一生人一次」等等，吃得多只會甜膩到蛀牙。「但係𠵱家好多人就係鍾意呢啲content farm題，『十大易去乜乜乜』，愈簡單愈睇，最好有人帶埋佢去𠻹。」小超說。

港人太愛投訴 出事後愛怪責

咪係，消閒雜誌唔介紹本土野，介紹支那野咪又比你地屌

屌你老母

個d 行山路線, 係 google 搵都好多人介紹過, 但人地係正正經經介紹,
無用埋d 隱世, 呃 Like, 文青打卡必到, 呢種肉麻字眼

收嗲番番入你老母塊閪入面啦

搬龍門

網媒用埋D誇張字眼呃點擊 引哂成班新手亂行

香港人係愛投訴架啦，又唔會諗下點去改善。 點解? 網上打幾隻字做花生友又無乜成本既。

叫佢諗下可點幫助教育大眾，咪等如叫佢去死。

諗唔到都無所謂，但咪做落井下石果d.

寫完目的唔係介紹人去？
兩者一d關係都冇？

咁既話政府唔洗禁止香煙廣告啦

仲有好多對新手黎講難行到仆街既路都話簡單
大把港女fd中晒伏

Agger
仲要唔提行山安全注意事項
剩係猛sell

多得你地啲仆街介紹 咪變成咁囉

咁佢既然明知港人愛投訴，事後又愛怪責

即係佢明知故犯

係連登認真討論真係哂鳩氣
Haters啲logic

實係政府叫人去啦
而家賺你有功有勞呀
影響力咁大

on9 早排有2單講到明禁區 另1單學校私人地方
都照介紹喎 人地唔止屌意外 仲有好多唔應該去既地方係咁推人去
做媒體唔係唔知依加影響力幾大呀？講埋d歪理 食屎啦

喂大佬，行山靠哂本濕鳩雜誌唔上網查下路線，明顯係人問題啦，咁都要入新假期數?

個記者反問點解仲係鬧傳媒? 傳媒本身有社會責任, 你係做緊傳播資訊, 唔係搞藝術創作, 唔係話你鐘意點寫就點寫.

我諗呢個記者都讀到大學, 點解講野仲可以咁不負責任 ?

呢個on9風氣新假期有份搞出黎

講到自己咁偉大

你個鳩假期如果唔係你成日推啲所謂隱世地邊出黎會咁多人知咁多人去 ？
港豬係蠢既 靜係識做伸手黨 你比啲咁既資訊佢地 佢地咪跟住去囉 仲錯不在你地 ？

唔明點解會唔關佢地事
明明啲屎就係佢地吹奏出黎

屌你 追拳願個陣見到呢幕笑死我

都痴撚線，唔係拎media依隻字就大撚晒架
依家係你地依啲所謂既傳媒簡化行山路徑既難度，誤導左d睇你既target audience去行一座比想報道所講困難極多既山
咁當然行山都唔做下資料搜集又係唔抵幫，但傳媒係需要為自己報道負上責任，小超你都係收皮啦

繼續啦 繼續represent the world啦
記者wo

香港妓者係咁上下架啦

佢自已都識講過濾
問題係哩間鳩假期將入門門檻降得 咩狗屎垃圾都話自已去行山
將戶外活動速食化嘅負任media責無旁貸

傳媒都有ethics守㗎用啲on9港喱轉移視線，唔係你寫到個地方必去打卡乜乜柒柒有咁多傻西去？大把行山網站介紹路線，有地圖，交通資訊，又教你唔掂時有咩退路，鍾意行自然會睇，呃clickrate賣廣告就認啦，仲敢出嚟講野面皮厚撚到

亂咁標籤做文青乜乜柒柒，搞到班女夠膽死長裙高爭鞋去行山

而家班香港記者就係咁垃圾

唔計呢樣野 佢地都將好多灰色地帶報左出黎
你知你自己事 咪揚哂出黎破壞哂原本規則

無鬧遊人咩

知唔知咩叫媒體責任

吓咩有責任架咩
唔關我事架

有point 但味你老母

我屌鳩你新假期

推卸責任

你唔用呢啲topic
冇人睇你認真打既文
結果跌書
講到尾都係迎合讀者口味
鬼叫呢個社會弱肉強食

你俾人屌得多，其實即係表示多人睇見你篇文
未嘗唔係件好事
作啲咁19 既題目我覺得啲編輯都打從心底唔想咁
有得揀咩？
一家大細就喺屋企等緊你呀

岀賣生態環境去黎賺錢，
D花花草草真係多得你唔少

傳媒自己都要幫手教育架

港豬本身就好撚垃圾，人做乜就跟去做

根本問題出自喺鳩假期先，你唔介紹既話， 班所謂文青/港豬 係唔會知道、去 呢啲地方。

媒體唔該俾返啲媒體責任

你要知你嘅受眾係咩料子先出文 等間搞到大頭佛就又話人屌媒體

但源頭係媒體引發

港豬係抵屌，唔應該乜都賴落去傳媒到
但你連做傳媒既基本操守同責任都唔識
就咪叫你自己做傳媒

死賤種快啲全家生cancer

遊人政府一定有責任, 但你係傳媒, 又有無承擔過傳媒責任先
但起碼教育下你d讀者先啦, 做好你個part再講
不過香港人的確難教, 如果明知係教唔掂, 亦明知自己本野有影響力
都仲有理無理推哂d人入去, 其實你都明知會有咩後果架啦
食店個d仲還好, 勉強都仲叫有生意做 (加租就後話)
大自然風景個d真係適可而止就算啦

戇鳩
介紹人地學校點都講唔通啦
又唔係唔知網絡世界啲資訊咁流通
比佢介一介紹 搞到日日都要同班廢老遊客迫校巴

搬晒龍門
總之新假期就錯晒啦
連登垃圾好波

港豬本身On9
人地做咩又跟住做咩
永遠唔執輸
同蝗無咩分別

但係媒體本身都有相當嘅責任
淨係識包裝 行山post又唔識講有咩注意
危險性又唔講 一陣出事邊個負責任？

條港女記者識屌人話要即食。但佢就主動餵人。誇張加埋濕鳩用宇。 其實兩邊都無腦

，。

痴線，做左媒體咁多年都唔知媒體係社會上都有一定影響力一定既責任既咩？

作為企得咁前既媒體平台，出左咩事首當其沖梗係會鬧你怪你啦，你冇影響力既叫咩傳媒啊？
一個媒體講咩做咩係咪都要諗過，行山話題提多幾次安全性問題，作個提醒係唔係咁難，唔好淨係下下掛住要「文青」、「隱世」，做多啲資料搜集好過啦

到新假期提左啲人要注意啲咩
你未又話人搞到好多人行山
阻著左自己
到真係無媒體介紹地方俾人玩
你又話香港好悶無野做

其實係因為知道香港人嘅本質
對大部分香港人黎講香港只係一個地方，自己只係呢個半島上嘅過客
去景點同你去咩隱細小店一樣，消費完就算，唔會黎第二次
所以去到邊就邊到岀事
係呢個情況下無人知就係一種保護
只因香港人嘅本質就係咁，教育得黎乜大東山丫都收曬皮

利申，細細個就成日行山，個人認為呢d景點係應該自己去發掘先有樂趣，唔係人哋遞到埋口俾你食

佢做得記者有返咁上下學歷, 唔做記者都好多選擇
呢個世界無迫良為娼, 老總無用支槍指住佢個頭, 要佢咁寫
唔好用「搵食」做藉口

點解香港道德水平越來越低

唔on9就唔會入去做啦

介紹景點唔係問題
但你個標題用字誤導就係問題
隱世文青景點個啲都算
個啲話咩輕鬆行，方便快捷個啲真係
幾易行既山都會有危險
佢呢啲字眼咪令啲人覺得真係好易行
之後水又帶唔夠又著長裙就照上

其實所有睇生態同真係隱世靚景嘅地方都有個潛規則係唔會公開 因為行內人幾注重環境幾小心 人多點都會超過咗個地方嘅承托力 更何況班讀者良莠不齊 所以呢啲文妓同解密狗冇分別 仲要你一出文 成大班讀者就即係個期去行咪一次過成大棚人去晒行 大東山有辦你睇都仲咁閪 仲想抽身

睇下吊手岩個篇推介先啦
自打咀巴
正係講難度較難
咩裝備唔講 要行啲咩爬啲咩唔講
仲話自己係資深行山既傳媒

仲有菠蘿山呀
一介紹完就周地都你垃圾

賴政府賴市民?屌你老母19雜誌收撚皮啦！
寫得出來預左會有人去 你寫野冇撚責任既?

講緊係整個行山風氣
傳媒本身影響力就好大
佢好多篇行山報導都話輕鬆行山
但入面一星難度又有，三星又有
行山本身就存在風險
係咁話輕鬆最後咪令人低估座山囉

新假期記者死全家

點解周地垃圾唔係怪市民既質素係怪報道個個？係咪新假期又唔記得提人垃圾要帶返走呀？

垃圾新假期
專請新移民
一班J毒撚

講咁多把撚咩
咪姐係自私囉 自己識就唔想其他人識 因為會多人搞到你

係保護返個地景 有辦你見開咗大聲公公開咗啲靚景個地方就食得屎你話我自私都好 對班港豬大方係對個到嘅生態殘忍呀屌你老母

小學雞

係喇講到咁撚偉大喇WOR 咩保護返個地景 笑撚死人咩
你自己識去咪又係上網又人講你先識 點樣唔公開呀 分別係鳩假期講完多左人阻到你 自鳩私唔想人地同人爭位咪認左佢囉

佢地就會屌鳩假期 話佢介紹搞到好撚多人 搞到佢去唔到囉
講到尾姐係自鳩私 自己識就唔想其他人都識

如果你剩係睇新假期先識去。我諗你平時小週圍去

點解你唔係罵遊人冇公德心

其實咪同啲解密狗一樣
講到自己幾咁有大義都好
手法on9就抵俾人屌啦
乜野推介隱世乜乜俾香港人知
有啲野唔係唔想俾你地知，係直情唔俾你地知
你而家都識講係啲人唔自重
即係你擺明知係有後果啦？咁你仲咁做？
教育係有需要，咁你可唔可以教育完先推介呀？
你明知香港人有呢種問題都仲出文，出完先識話人
根本係毫無責任感既表現

你依個問題就好似啲投資產品噉
啲投資回報率同過往表現就大大隻字寫住
但係啲忠告就細到啊媽都唔認得, 重要係得一句嗰隻

介紹唔係問題, 有新野/好野講吓係好既
不過如果係一啲高風險既地方
你係咪要用返一定既篇幅, 甚至喺標題去提人呢?
講就大大篇, 提示就得一句, 噉樣只係喺度眲hit rate
依啲同報喜不報憂無異既手法就係真真正正既害死人

講緊你收左錢同埋不實報導累撚死左人呀
危險又話適合男女老幼
自己係讀傳媒既都頂唔撚你順

其實佢地係大眾傳媒，
點解唔洗付責任？
喂！大佬，你地又要啲明星講啲野大方得體有意義，
你地誤導人仲要屌人on99比你誤導？
中共啲fd?

咁大個人自己無分析能力GE 唔識自己搵下GE 人地鳩假期講咩你就做乜
洗唔洗人地捉住你隻手教埋你呀

Agger
係度blaming the victims on撚9

做傳媒更加應該反思點樣利用自己對公眾既影響力

係啊
啲投資產品都有寫到要小心風險架
重成段文字添
噉點解都會有人不知情噉中伏?
國家都有一課講到中國既唔好架
噉點解啲人話佢偏頗?

佢既報道就係講啲不為人知既野
行山依啲野唔係個個都熟悉既, 唔可以assume啲人有能力分析到
就算連啲資深行山友都會中伏, 更何況係一般既新手?

起碼要有一段半段講吓行山既風險同埋需要既裝備
而唔係一句半句噉草草了事

屌你老母 二元對立
所謂網民鬧哂你講果三方
你又咪屌返佢地憤青
話你戇鳩驚你嬲

首先好多地方係朋友私底下介紹 性質唔同 佢係信得過知我注重環保先會介紹 媒體開大喇叭同人人講 宜家唔係人阻到我 講真我閒日去人唔多唔會阻到我 我去完一啲地方又唔一定成日會去 但問題係成大堆人去到破壞晒個環境呀 你唔撚明一撻地方嘅生態被破壞係咁唏噓 唔係樣樣嘢都係從自己出發㗎戇鳩仔

有冇讀過media ethics架，記者喎？

佢自己咪係人辦

怪就怪新假期一直以黎用d誇張、文青既修辭吸納左一班on9冇腦港豬讀者，你post d稍為嚴肅認真既文果陣，自然班柒頭盲盅盅走去跟風，你就算文中提左佢危險都唔會有用

以前冇出過任何事果時
任何範疇既報告書都已經比人屌緊啦
唔計行山
介紹野食果d 報哂炒價出黎, 咁又關邊個事呀
一定係d 鋪頭問題啦

個餐廳少人返會冇咁逼 但人對環境嘅破壞係好難返返轉頭
我明係無權限制人入 所以先有潛規則唔公開去保護返生態熱點 唔同ngo都有生態團 但佢哋都有準則 係團入面係介紹生態外都會帶保育訊息 leave no trace principle 明明一團越多人報名就越多人磅水但每一團都會限人數減低對環境嘅影響 傳媒有自己嘅社會責任 都明顯見到介紹完一個地方會有咁大嘅破壞 傳媒係咪真係冇責任?
當然班嘈喧巴閉亂拋垃圾嘅仆街更抵屌 但真心希望所有媒體唔好再賣啲生態熱點 由啲隱世秘景繼續隱世

其實一多人就會仆街 質素低會扑到落地幔噉解
一件事容易咗 往往唔係好事

而加上網咁方便 你估浄係得本鳩假期講咩大東山個d咩 呢個時代根本無得避免

就黎all屎唔出都關新假期事 你無提我要食菜

冇錯唔止係垃圾新假期 仲有gotrip個堆
但可以肯定大東山係佢地介紹完多人到爆 14年前我同朋友上大東冇多人到要排隊上去
15年新假期介紹完 屌你老母成村人 行個山要排隊上去 我地即刻掉頭走

始作俑者